<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY system "http://purl.org/olia/system.owl#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#"
     xml:base="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:system="http://purl.org/olia/system.owl#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl">
        <owl:versionInfo>2011-08-02 created
2011-10-30 added English labels

Christian Chiarcos
chiarcos@uni-potsdam.de</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="es">OLiA Annotation Model for Spanish morphosyntax as used by the FreeLing Tagger (http://nlp.lsi.upc.edu/freeling/) following the PAROLE/EAGLES 2.0 guidelines

Unless marked otherwise, all comments are quotes from http://nlp.lsi.upc.edu/freeling/doc/userman/parole-es.html</rdfs:comment>
        <owl:imports rdf:resource="http://purl.org/olia/system.owl"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#caso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#caso">
        <rdfs:label xml:lang="es">caso</rdfs:label>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Caso"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&system;hasFeature"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#grado -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#grado">
        <rdfs:label xml:lang="es">grado</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Grado"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&system;hasFeature"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#género -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#género">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Género"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&system;hasFeature"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#modo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#modo">
        <rdfs:label xml:lang="es">modo</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Modo"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&system;hasFeature"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#número -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#número">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Número"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&system;hasFeature"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#persona -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#persona">
        <rdfs:label xml:lang="es">persona</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Persona"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&system;hasFeature"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#politeness -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#politeness">
        <rdfs:label xml:lang="es">politeness</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Politeness"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&system;hasFeature"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#poseedor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#poseedor">
        <rdfs:label xml:lang="es">poseedor</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Poseedor"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&system;hasFeature"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#tiempo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#tiempo">
        <rdfs:label xml:lang="es">tiempo</rdfs:label>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Tiempo"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&system;hasFeature"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Abreviatura -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Abreviatura">
        <rdfs:label xml:lang="ca">Abreviatura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">abbreviation</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
aC	aC	Y
dC	dC	Y
am	am	Y
kg/m	kg/m	Y
kWh	kWh	Y
</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Catalan only</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adjetivo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adjetivo">
        <rdfs:label xml:lang="ca">Adjectiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Adjective</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Adjetivo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoCalificativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoCalificativo">
        <rdfs:label xml:lang="ca">Qualificatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">qualificative adjective</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">AdjetivoCalificativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adjetivo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
universals	universal	AQ0CP0
universal	universal	AQ0CS0
boniques	bonic	AQ0FP0
bonica	bonic	AQ0FS0
bonics	bonic	AQ0MP0
bonic	bonic	AQ0MS0
rosa	rosa	AQ0CN0
separada	separat	AQ0FSP
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
alegres	alegre	AQ0CP0
alegre	alegre	AQ0CS0
bonita	bonito	AQ0FS0
grandazo	grande	AQAMS0
pésimo	malo	AQSMP0
pequeñitas	pequeño	AQDFP0
antiarrugas	antiarrugas	AQ0CN0
desnuda	desnudo	AQ0FSP
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoOrdinal -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoOrdinal">
        <rdfs:label xml:lang="en">ordinal adjective</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Ordinal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">AdjetivoOrdinal</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adjetivo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Els adjectius de tipus ordinal tindran com a lema la forma masculina singular. 

Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
primera	primer	AOFS00
primeres	primer	AOFP00
primer	primer	AOMS00
primers	primer	AOMP00
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los adjetivos de tipo ordinal tendrán como lema el masculino singular siendo también la forma masculina singular plena (primero, tercero) el lema de las formas apocopadas (primer, tercer). 

Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
primer	primero	AO0MS0
primera	primero	AO0FS0
primeras	primero	AO0FP0
primero	primero	AO0MS0
primeros	primero	AO0MP0</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoParticipio -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoParticipio">
        <rdfs:label xml:lang="en">participle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Participi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">AdjetivoParticipio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoCalificativo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">El valor de l&#39;últim dígit serà normalment 0. Només aquells adjectius que tinguin funció de participi tindran una P. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El valor del último dígito será normalmente 0. Tan sólo aquellos adjetivos que tengan función de participio tendrán una P. En el caso que la forma del adjetivo coincida con la del participio, solo tomará la etiqueta de participio. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adposición -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adposición">
        <rdfs:label xml:lang="en">adposition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Adposició</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Adposición</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">adposición</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adverbio -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adverbio">
        <rdfs:label xml:lang="en">adverb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Adverbi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Per als adverbis, ara mateix, tan sols indiquem que és de tipus general o de tipus negatiu. 		
Aquesta etiqueta serveix tant per als adverbis com per a les locucions adverbials. 		
El lema dels adverbis acabats en -ment és la mateixa forma adverbial acabada en -ment, per exemple, el lema de ràpidament serà ràpidament. 		
L&#39;etiqueta d&#39;adverbi negatiu (RN) està reservada exclusivament per als adverbis no i pas. 		
		
Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
ara	ara	RG
ahir	ahir	RG
sempre	sempre	RG
hàbilment	hàbilment	RG
de_quatre_grapes	de_quatre_grapes	RG
de_reüll	de_reüll	RG
no	no	RN
</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Adverbio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Para los adverbios, de momento, tan sólo indicamos que es de tipo general o de tipo negativo. 
Esta etiqueta sirve tanto para los adverbios y para las locuciones adverbiales. 

Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
despacio	despacio	RG
ahora	ahora	RG
siempre	siempre	RG
hábilmente	hábilmente	RG
posteriormente	posteriormente	RG
a_cuatro_patas	a_cuatro_patas	RG
a_granel	a_granel	RG
no	no	RN</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdverbioGeneral -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdverbioGeneral">
        <rdfs:label xml:lang="en">general adverb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">AdverbioGeneral</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adverbio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdverbioNegativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdverbioNegativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">negative adverb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">AdverbioNegativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adverbio"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La etiqueta de adverbio negativo (RN) está reservada exclusivamente para el adverbio no. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Caso -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Caso">
        <rdfs:label xml:lang="en">case</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Cas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caso</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">L&#39;atribut Cas és específic per als pronoms personals. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El atributo Caso es específico para los pronombres personales, para el resto será 0.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoAcusativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoAcusativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">accusative</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Acusatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">CasoAcusativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Caso"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoDativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoDativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">dative</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Datiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">CasoDativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Caso"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoNominativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoNominativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">nominative</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Nominatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">CasoNominativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Caso"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoOblicuo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoOblicuo">
        <rdfs:label xml:lang="en">oblique case</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Oblic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">CasoOblicuo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Caso"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría">
        <rdfs:label xml:lang="ca">Categoria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Categoría</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;UnitOfAnnotation"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">category</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Cifra -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Cifra">
        <rdfs:label xml:lang="en">numeral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">xifra</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cifra</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Els números escrits en xifres s&#39;etiquetaran com a Z. Amb aquesta etiqueta trobarem: adreces, números de telèfon, resultats esportius, etc. 		
Les quantitats monetàries rebran l&#39;etiqueta Zm, tindran com a lema la quantitat (en xifres) i el nom de la unitat monetària en singular. 		
		
Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
239	239	Z
quaranta_euros	40_euro	Zm
2000_dòlars	2000_dòlar	Zm
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las cifras y numerales se etiquetarán con Z. Bajo esta etiqueta encontraremos: números, direcciones, números de teléfono, tanteos, etc.		
Los numerales partitivos tendrán tipo d. (una docena, un millón, un centenar,...)		Las cantidades monetarias recibirán la etiqueta Zm, tendrán como lema la cantidad (en cifras) y el nombre de la unidad monetaria en singular.		
Las fracciones i porcentajes recibirán la etiqueta Zp. El lema normalizará la proporcion	Las magnitudes físicas recibiran la etiqueta Zu. El lema normalizará la unidad de medida y la magnitud		
		
Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
239	239	Z
doscientos_veinte	220	Z
un_millón	1000000	Zd
una_docena	12	Zd
tres_de_cada_cuatro	03. Apr	Zp
seis_octavas_partes	06. Aug	Zp
ochenta por ciento	80/100	Zp
74_%	74/100	Zp
2000_dólares	$_USD:2000	Zm
30_Km_por_hora	SP_km/h:30	Zu
ocho_gramos_/_litro	DN_g/l:8	Zu
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraMoneda -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraMoneda">
        <rdfs:label xml:lang="en">money</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Moneda</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">CifraMoneda</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Cifra"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraPartitivo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraPartitivo">
        <rdfs:label xml:lang="en">partitive numeral</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">CifraPartitivo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Cifra"/>
        <owl:versionInfo>Spanish only</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraPorcentaje -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraPorcentaje">
        <rdfs:label xml:lang="en">percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">CifraPorcentaje</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Cifra"/>
        <owl:versionInfo>Spanish only</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraUnidad -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraUnidad">
        <rdfs:label xml:lang="en">unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">CifraUnidad</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Cifra"/>
        <owl:versionInfo>Spanish only</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Conjunción -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Conjunción">
        <rdfs:label xml:lang="en">conjunction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Conjunció</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conjunción</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ConjunciónCoordinada -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ConjunciónCoordinada">
        <rdfs:label xml:lang="en">coordinating conjunction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Coordinada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conjunción coordinada</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Conjunción"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Conjunció Coordinada		
		
Forma	Lema	Etiqueta
però	però	CC
mes	mes	CC
sinó	sinó	CC
o	o	CC
i	i	CC
ni	ni	CC
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunción Coordinada		
		
Forma	Lema	Etiqueta
e	e	CC
empero	empero	CC
mas	mas	CC
ni	ni	CC
o	o	CC
ora	ora	CC
pero	pero	CC
sino	sino	CC
siquiera	siquiera	CC
u	u	CC
y	y	CC
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ConjunciónSubordinada -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ConjunciónSubordinada">
        <rdfs:label xml:lang="en">subordinating conjunction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Subordinada</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ConjunciónSubordinada</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Conjunción"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Conjunció Subordinada 		
		
Forma	Lema	Etiqueta
que	que	CS
com	com	CS
perquè	perquè	CS
mentre	mentre	CS
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunción Subordinada 		
		
Forma	Lema	Etiqueta
aunque	aunque	CS
como	como	CS
conque	conque	CS
cuando	cuando	CS
donde	donde	CS
entonces	entonces	CS
ergo	ergo	CS
incluso	incluso	CS
luego	luego	CS
mientras	mientras	CS
porque	porque	CS
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminantNumeral -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminantNumeral">
        <rdfs:label xml:lang="en">numeral determiner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Numeral</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante"/>
        <owl:versionInfo>Catalan only</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Determinants Numerals		
		
El lema d&#39;aquells numerals que tinguin gènere i nombre serà la forma masculina singular. 		
Sota els determinants numerals cardinals hem agrupat els numerals partitius (onzè, dotzè...) i els numerals multiplicatius (doble, triple...). 		
		
Forma	Lema	Etiqueta
vint-i-set	vint-i-set	DN0CP0
vint-i-una	vint-i-un	DN0FP0
vint-i-un	vint-i-un	DN0MP0
vint-i-u	vint-i-u	DN0CP0
dotzena	dotzè	DN0FS0
dotzenes	dotzè	DN0FP0
dotzè	dotzè	DN0MS0
dotzens	dotzè	DN0MP0
doble	doble	DN0CS0
quíntupla	quíntuple	DN0FS0
quíntuple	quíntuple	DN0CS0
quíntuples	quíntuple	DN0CP0
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminantRelatiu -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminantRelatiu">
        <rdfs:label xml:lang="en">relative determiner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Relatiu</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Determinant Relatiu		
		
Forma	Lema	Etiqueta
qual	qual	DR0CS0
</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Catalan only</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante">
        <rdfs:label xml:lang="en">determiner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Determinant</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Determinante</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteArtículo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteArtículo">
        <rdfs:label xml:lang="en">article</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Article</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Artículo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Articles		
		
Només tractem com a article les formes de l&#39;article definit el, l&#39;article salat en i l&#39;article personal d&#39;ús familiar en. No contemplem la categoria d&#39;article indefinit (un) ja que hem decidit tractar aquestes formes com a determinants indefinits (vegeu 3.5) o numerals (vegeu 3.7). 		
		
Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
el	el	DA0MS0
els	el	DA0MP0
l&#39;	el	DA0CS0
la	el	DA0FS0
les	el	DA0FP0
en	en	DA0MS0
na	en	DA0FS0
n&#39;	en	DA0CS0
sa	es	DA0FS0
ses	es	DA0FP0
es	es	DA0MN0
s&#39;	es	DA0CS0
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Artículos		
		
Sólo tratamos como artículo las formas del artículo definido. No contemplamos la categoría de artículo indefinido (un) puesto que hemos decidido tratarlas como determinantes indefinidos (véase 3.5) o numerales (véase 3.7).		
		
Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
el	el	DA0MS0
los	el	DA0MP0
lo	el	DA0NS0
la	el	DA0FS0
las	el	DA0FP0
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteDemostrativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteDemostrativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">demonstrative determiner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Demostratiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">DeterminanteDemostrativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Determinants Demostratius		
		
Forma	Lema	Etiqueta
aquell	aquell	DD0MS0
aquella	aquell	DD0FS0
aquelles	aquell	DD0FP0
aquells	aquell	DD0MP0
aqueixa	aqueix	DD0FS0
aqueixes	aqueix	DD0FP0
aqueix	aqueix	DD0MS0
aqueixos	aqueix	DD0MP0
aquesta	aquest	DD0FS0
aquestes	aquest	DD0FP0
aquest	aquest	DD0MS0
aquests	aquest	DD0MP0
tal	tal	DD0CS0
tals	tal	DD0CP0
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Determinantes Demostrativos		
		
Forma	Lema	Etiqueta
aquel	aquel	DD0MS0
aquella	aquel	DD0FS0
aquellas	aquel	DD0FP0
aquellos	aquel	DD0MP0
esa	ese	DD0FS0
esas	ese	DD0FP0
ese	ese	DD0MS0
esos	ese	DD0MP0
esta	este	DD0FS0
estas	este	DD0FP0
este	este	DD0MS0
estos	este	DD0MP0
tal	tal	DD0CS0
tales	tal	DD0CP0
semejante	semejante	DD0CS0
semejantes	semejante	DD0CP0
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteExclamativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteExclamativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">exclamative determiner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Exclamatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">DeterminanteExclamativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Determinants Exclamatius		
		
Forma	Lema	Etiqueta
quina	quin	DE0FS0
quines	quin	DE0FP0
quin	quin	DE0MS0
quines	quin	DE0MP0
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Determinantes Exclamativos		
		
Forma	Lema	Etiqueta
qué	qué	DE0CN0
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteIndefinido -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteIndefinido">
        <rdfs:label xml:lang="en">indefinite determiner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Indefinit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">DeterminanteIndefinido</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Determinants Indefinits		
		
Forma	Lema	Etiqueta
alguna	algun	DI0FS0
algunes	algun	DI0FP0
algun	algun	DI0MS0
alguns	algun	DI0MP0
bastant	bastant	DI0CS0
bastants	bastant	DI0CP0
cada	cada	DI0CS0
ninguna	ningun	DI0FS0
ningunes	ningun	DI0FP0
ningun	ningun	DI0MS0
ninguns	ningun	DI0MP0
altra	altre	DI0FS0
altres	altre	DI0CP0
altre	altre	DI0MS0
sengles	sengles	DI0CP0
cap	cap	DI0CS0
tantes	tant	DI0FP0
tanta	tant	DI0FS0
tants	tant	DI0MP0
tant	tant	DI0MS0
mantes	mant	DI0FP0
manta	mant	DI0FS0
mants	mant	DI0MP0
mant	mant	DI0MS0
totes	tot	DI0FP0
tota	tot	DI0FS0
tots	tot	DI0MP0
tot	tot	DI0MS0
unes	un	DI0FP0
una	un	DI0FS0
uns	un	DI0MP0
un	un	DI0MS0
diferents	diferent	DI0CP0
diverses	divers	DI0FP0
diversos	divers	DI0MP0
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Determinantes Indefinidos		
		
Forma	Lema	Etiqueta
alguna	alguno	DI0FS0
algunas	alguno	DI0FP0
alguno	alguno	DI0MS0
algún	alguno	DI0MS0
algunos	alguno	DI0MP0
bastante	bastante	DI0CS0
bastantes	bastante	DI0CP0
cada	cada	DI0CS0
ninguna	ninguno	DI0FS0
ningunas	ninguno	DI0FP0
ninguno	ninguno	DI0MS0
ningún	ninguno	DI0MS0
ningunos	ninguno	DI0MP0
otra	otro	DI0FS0
otras	otro	DI0FP0
otro	otro	DI0MS0
otros	otro	DI0MP0
sendas	sendos	DI0FP0
sendos	sendos	DI0MP0
tantas	tanto	DI0FP0
tanta	tanto	DI0FS0
tantos	tanto	DI0MP0
tanto	tanto	DI0MS0
todas	todo	DI0FP0
toda	todo	DI0FS0
todos	todo	DI0MP0
todo	todo	DI0MS0
unas	uno	DI0FP0
una	uno	DI0FS0
unos	uno	DI0MP0
un	uno	DI0MS0
varias	varios	DI0FP0
varios	varios	DI0MP0
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteInterrogativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteInterrogativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">interrogative determiner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Interrogatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">DeterminanteInterrogativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Determinants Interrogatius		
		
Forma	Lema	Etiqueta
quanta	quant	DT0FS0
quantes	quant	DT0FP0
quant	quant	DT0MS0
quants	quant	DT0MP0
quina	quin	DT0FS0
quines	quin	DT0FP0
quin	quin	DT0MS0
quines	quin	DT0MP0
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Determinantes Interrogativos		
		
Forma	Lema	Etiqueta
cuánta	cuánto	DT0FS0
cuántas	cuánto	DT0FP0
cuánto	cuánto	DT0MS0
cuántos	cuánto	DT0MP0
qué	qué	DT0CN0
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminantePosesivo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminantePosesivo">
        <rdfs:label xml:lang="en">possessive determiner</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Possessiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">DeterminantePosesivo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Determinants Possessius		
		
Forma	Lema	Etiqueta
meu	meu	DP1MSS
meus	meu	DP1MPS
meva	meu	DP1FSS
meves	meu	DP1FPS
mon	mon	DP1MSS
mos	mon	DP1MPS
ma	mon	DP1FSS
mes	mon	DP1FPS
teva	teu	DP2FSS
teves	teu	DP2FPS
teu	teu	DP2MSS
teus	teu	DP2MPS
ta	ton	DP2FSS
tes	ton	DP2FPS
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Determinantes Posesivos		
		
Forma	Lema	Etiqueta
mi	mi	DP1CSS
mis	mi	DP1CPS
tu	tu	DP2CSS
tus	tu	DP2CPS
su	su	DP3CS0
sus	su	DP3CP0
nuestra	nuestro	DP1FSP
nuestras	nuestro	DP1FPP
nuestro	nuestro	DP1MSP
nuestros	nuestro	DP1MPP
vuestra	vuestro	DP2FSP
vuestras	vuestro	DP2FPP
vuestro	vuestro	DP2MSP
vuestros	vuestro	DP2MPP
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#FechaHora -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#FechaHora">
        <rdfs:label xml:lang="en">date/hour</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Data/Hora</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">DATES i HORES

Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
divendres_26_de_setembre_de_1992	[divendres:26/9/1992:??.??]	W
març_de_1954	[??:??/03/1954:??.??]	W
segle_XIX	[s:xix]	W
any_1987	[??:??/??/1987:??.??]	W
cinc_del_matí	[??:??/??/??:05.00]	W
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fechas y horay

Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
viernes_26_de_septiembre_de_1992	[V:26:09:1992:??.??]	W
las_tres_de_la_tarde_del_26_de_septiembre_de_1992	[??:26:09:1992:03.00:pm]	W
sábado por la tarde	[S:??:??:??:??.??:pm]	
marzo_de_1954	[??:??:03:1954:??.??:??]	W
siglo_XIX	[s:xix]	W
año_1987	[??:??:??:1987:??.??:??:??]	W
cinco_de_la_mañana	[??:??/??/??:05.00:am]	
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Grado -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Grado">
        <rdfs:label xml:lang="en">degree</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Grau</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Grado</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">L&#39;atribut grau (encara per implementar) s&#39;especificarà per a aquells adjectius que tinguin grau (comparatius, superlatius) i sufixació apreciativa (augmentatius, despectius, etc.). Es distingiran perquè el tercer dígit de l&#39;etiqueta serà A mentre que per a la resta d&#39;adjectius aquest valor serà 0. 
L&#39;atribut grau (encara per implementar) s&#39;especificarà per a aquells noms que tinguin sufixació apreciativa (augmentatius, despectius, etc.) i es distingiran perquè el valor d&#39;aquest atribut serà A. Per a la resta de noms aquest valor serà 0. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El atributo grado se especificará para aquellos adjetivos que tengan grado (comparativos, superlativos) o sufijación apreciativa (aumentativos, despectivos, etc.). Se distinguirán porque el tercer dígito de la etiqueta será A (aumentativo) o D (diminutivo), C (comparativo) o S (superlativo) mientras que para el resto de adjetivos este valor será 0. 
El atributo grado se especificará para aquellos nombres que tengan sufijación apreciativa (aumentativos, despectivos, etc.). Para el resto de nombres este valor será 0. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoAumentativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoAumentativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">augmentative degree</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Apreciatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">GradoAumentativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Grado"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoDiminutivo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoDiminutivo">
        <rdfs:label xml:lang="en">diminuitive degree</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">GradoDiminutivo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Grado"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoSuperlativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoSuperlativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">superlative degree</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">GradoSuperlativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Grado"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Género -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Género">
        <rdfs:label xml:lang="en">gender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Gènere</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Género</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El atributo de Género para Verbos sólo afecta a los participios, para el resto de formas este atributo no se especifica (0). </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroComún -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroComún">
        <rdfs:label xml:lang="en">common gender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Comú</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">común</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Género"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroFemenino -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroFemenino">
        <rdfs:label xml:lang="en">feminine gender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Femení</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">femenino</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Género"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroMasculino -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroMasculino">
        <rdfs:label xml:lang="en">masculine gender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Masculí</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">masculino</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Género"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroNeutro -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroNeutro">
        <rdfs:label xml:lang="en">neuter gender</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Neutre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">neutro</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Género"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Interjección -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Interjección">
        <rdfs:label xml:lang="en">interjection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Interjecció</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">interjección</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
ah	ah	I
apa	apa	I
uf	uf	I
vatua	vatua	I
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
ah	ah	I
eh	eh	I
ejem	ejem	I
ele	ele	I
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Modo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Modo">
        <rdfs:label xml:lang="en">mood</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Mode</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Modo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;Feature"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoGerundio -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoGerundio">
        <rdfs:label xml:lang="en">gerund</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Gerundi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ModoGerundio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Modo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoImperativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoImperativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">imperative</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Imperatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ModoImperativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Modo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoIndicativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoIndicativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">indicative</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Indicatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ModoIndicativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Modo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoInfinitivo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoInfinitivo">
        <rdfs:label xml:lang="en">infinitve</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Infinitiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ModoInfinitivo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Modo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoParticipio -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoParticipio">
        <rdfs:label xml:lang="en">participle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Participi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ModoParticipio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Modo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoSubjuntivo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoSubjuntivo">
        <rdfs:label xml:lang="en">subjunctive</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Subjuntiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ModoSubjuntivo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Modo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Nombre -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Nombre">
        <rdfs:label xml:lang="en">noun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Nom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Nombre</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
noi	noi	NCMS000
nois	noi	NCMP000
noia	noia	NCFS000
noies	noia	NCFP000
conserge	conserge	NCCS000
conserges	conserge	NCCP000
aguantallibres	aguantallibres	NCMN000
pelvis	pelvis	NCFN000
setciències	setciències	NCCN000
Barcelona	barcelona	NP00G00
COI	coi	NP00O00
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
chico	chico	NCMS000
chicas	chico	NCFP000
gatito	gato	NCMS00D
oyente	oyente	NCCS000
oyentes	oyente	NCCP000
cortapapeles	cortapapeles	NCMN000
tesis	tesis	NCFN000
Barcelona	barcelona	NP000G0
COI	coi	NP000O0
Pedro	pedro	NP000P0
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreComún -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreComún">
        <rdfs:label xml:lang="en">nommon noun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Comú</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre común</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Nombre"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropio -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropio">
        <rdfs:label xml:lang="en">proper noun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Propi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">NombrePropio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Nombre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Utilitzarem les posicions 5 i 6 de l&#39;etiqueta per a la classificació semàntica dels noms propis. Per ara tan sols marcarem els de persona (SP), els d&#39;organització (O) i els de lloc (G). La resta de noms propis tindran l&#39;etiqueta NP00000. Per als noms comuns aquests dos dígits no s&#39;especificaran, és a dir, que el seu valor serà igual a 0. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los nombres propios tendrán la etiqueta NP00000 si no se usa clasificación semántica, o bien, el valor correspondiente en los dígitos 5-6.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropioOtros -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropioOtros">
        <rdfs:label xml:lang="en">other proper noun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">NombrePropioOtros</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropio"/>
        <owl:versionInfo>Spanish only</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreProprioLugar -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreProprioLugar">
        <rdfs:label xml:lang="en">place name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Lloc</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">NombreProprioLugar</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreProprioOrganización -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreProprioOrganización">
        <rdfs:label xml:lang="en">organization name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Organització</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">organización</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreProprioPersona -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreProprioPersona">
        <rdfs:label xml:lang="en">person name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Ésser-Persona</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">NombreProprioPersona</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropio"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Número -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Número">
        <rdfs:label xml:lang="en">number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Nombre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">número</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El lema de los adjetivos calificativos será siempre la forma masculina singular (bonito) o la forma singular si el adjetivo es de género común (alegre). Para los adjetivos invariables, es decir, aquellos que tanto para el singular como para el plural presentan la misma forma, el lema y la forma han de coincidir. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroImpersonalMInvariable -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroImpersonalMInvariable">
        <rdfs:label xml:lang="es">ImpersonalMInvariable</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Número"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroInvariable -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroInvariable">
        <rdfs:label xml:lang="en">invariable number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Invariable</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">número invariable</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Número"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroPlural -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroPlural">
        <rdfs:label xml:lang="en">plural number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Plural</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">plural</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Número"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroSingular -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroSingular">
        <rdfs:label xml:lang="en">singular number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Singular</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">singular</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Número"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Persona -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Persona">
        <rdfs:label xml:lang="en">person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Persona</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Persona</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">L&#39;atribut Persona tindrà per defecte el valor 0, excepte per als determinants possessius que podran prendre el valor 1, 2 i 3. 
L&#39;atribut Persona s&#39;especificarà per als pronoms personals i possessius, per a la resta de formes el valor serà 0. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El atributo Persona tendrá por defecto el valor 0, con excepción de los determinantes posesivos que podrán tomar el valor 1, 2 y 3. 
El atributo Persona se especificará para los pronombres personales y posesivos, para el resto de formas el valor será 0.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaPrimera -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaPrimera">
        <rdfs:label xml:lang="en">first person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Primera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PersonaPrimera</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Persona"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaSegunda -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaSegunda">
        <rdfs:label xml:lang="en">second person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Segona</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PersonaSegunda</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Persona"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaTercera -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaTercera">
        <rdfs:label xml:lang="en">third person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Tercera</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PersonaTercera</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Persona"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Polite -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Polite">
        <rdfs:label xml:lang="en">polite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">cortès</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Polite</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Politeness"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Politeness -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Politeness">
        <rdfs:label xml:lang="en">politeness</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">cortesia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Politeness</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">L&#39;atribut Politeness (cortesia) s&#39;especificarà per als pronoms personals vostè, vostès i vós. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El atributo Politeness (cortesía) se especificará para los pronombres personales usted, ustedes y vos. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Poseedor -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Poseedor">
        <rdfs:label xml:lang="en">possessor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Posseïdor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Poseedor</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;Feature"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">L&#39;atribut Posseïdor només s&#39;especificarà per als determinants possessius. Si el referent és singular, el valor serà S, si és plural el valor serà P. Quan el referent sigui de tercera persona el valor d&#39;aquest atribut serà 0 ja que és impossible distingir els referents d&#39;ell-d&#39;ells / d&#39;ella-d&#39;elles. 
L&#39;atribut Posseïdor només es farà servir amb els pronoms possessius per a marcar el número del posseïdor: singular per a el_meu, el_teu, plural per a el_nostre i el_vostre. Per als pronoms en què el posseïdor és una tercera persona (el_seu), com que no es podrà distingir si és singular o plural (si es refereix a ell o a ells), aquest atribut prendrà valor 0. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El atributo Poseedor sólo se especificará para los determinantes posesivos. Si el referente es singular, el valor será S, si es plural el valor será P. Cuando el referente sea de tercera persona el valor de este atributo será 0 ya que es imposible distinguir los referentes de él-de ellos. 
El atributo Poseedor sólo se usará con los pronombres posesivos para marcar el número del poseedor: singular para el mío, el tuyo, plural para el nuestro y el vuestro. Para los pronombres en que el poseedor es una tercera persona (el suyo), como no se podrá distinguir si es de singular o plural (si se refiere a él o a ellos), este atributo tomará valor 0. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PoseedorPlural -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PoseedorPlural">
        <rdfs:label xml:lang="en">plural number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Plural</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PoseedorPlural</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Poseedor"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PoseedorSingular -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PoseedorSingular">
        <rdfs:label xml:lang="en">singular number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Singular</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PoseedorSingular</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Poseedor"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Preposición -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Preposición">
        <rdfs:label xml:lang="en">preposition</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Els atributs de gènere i nombre tan sols s&#39;especifiquen per a les preposicions compostes al, als, del, dels, pel i pels. 		
Aquestes etiquetes serveixen també per a les locucions preposicionals. 		
		
Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
al	al	SPCMS
als	al	SPCMP
del	del	SPCMS
dels	dels	SPCMP
pel	pel	SPCMS
pels	pels	SPCMP
a	a	SPS00
darrere	darrere	SPS00
sota	sota	SPS00
sense	sense	SPS00
a_partir_de	a_partir_de	SPS00
a_causa_de	a_causa_de	SPS00
al_voltant_del	al_voltant_del	SPCMS
</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Preposició</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">preposición</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adposición"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los atributos de género y número tan sólo se especifican para las preposiciones contraídas al y del.		
El analizador actual separa las contracciones en sus componentes, por lo que se obtienen las categorias de la preposición mas el artículo por separado.		Estas etiquetas también se usan para las locuciones preposicionales.			
Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
al	al	SPCMS
del	del	SPCMS
a	a	SPS00
ante	ante	SPS00
bajo	bajo	SPS00
cabe	cabe	SPS00
con	con	SPS00
a_partir_de	a_partir_de	SPS00
a_causa_del	a_causa_del	SPCMS
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PreposiciónContraída -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PreposiciónContraída">
        <rdfs:label xml:lang="en">contracted preposition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Composta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">preposición contraída</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Preposición"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PreposiciónSimple -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PreposiciónSimple">
        <rdfs:label xml:lang="en">simple preposition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Simple</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">preposición simple</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Preposición"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronomNumeral -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronomNumeral">
        <rdfs:label xml:lang="en">numeral pronoun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Numeral</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre"/>
        <owl:versionInfo>Catalan only</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Pronoms Numerals		
		
Forma	Lema	Etiqueta
catorze	catorze	PN0CP000
cent	cent	PN0CP000
cinc	cinc	PN0CP000
cinquanta	cinquanta	PN0MP000
quatre	quatre	PN0CP000
quatre-centes	quatre-cents	PN0FP000
quatre-cents	quatre-cents	PN0MP000
deu	deu	PN0CP000
dotze	dotze	PN0CP000
dos	dos	PN0MP000
dues	dues	PN0FP000
una	un	PN0FS000
un	un	PN0MS000
u	un	PN0MS000
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre">
        <rdfs:label xml:lang="en">pronoun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Pronom</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pronombre</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreDemostrativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreDemostrativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">demonstrative pronoun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PronombreDemostrativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Demostratiu</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Pronoms Demostratius		
		
Forma	Lema	Etiqueta
això	això	PD0NS000
allò	allò	PD0NS000
açò	açò	PD0NS000
ço	ço	PD0NS000
aquesta	aquest	PD0FS000
aquestes	aquest	PD0FP000
aquest	aquest	PD0MS000
aquests	aquest	PD0MP000
aqueixa	aqueix	PD0FS000
aqueixes	aqueix	PD0FP000
aqueix	aqueix	PD0MS000
aqueixos	aqueix	PD0MP000
aquelles	aquell	PD0FP000
aquella	aquell	PD0FS000
aquells	aquell	PD0MP000
aquell	aquell	PD0MS000
eixa	eix	PD0FS000
eixes	eix	PD0FP000
eix	eix	PD0MS000
eixos	eix	PD0MP000
tal	tal	PD0CS000
tals	tal	PD0CP000
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pronombres Demostrativos		
		
Forma	Lema	Etiqueta
aquéllas	aquel	PD0FP000
aquélla	aquel	PD0FS000
aquéllos	aquel	PD0MP000
aquél	aquel	PD0MS000
aquellas	aquel	PD0FP000
aquella	aquel	PD0FS000
aquellos	aquel	PD0MP000
aquel	aquel	PD0MS000
aquello	aquel	PD0NS000
ésas	ese	PD0FP000
ésa	ese	PD0FS000
esas	ese	PD0FP000
esa	ese	PD0FS000
esos	ese	PD0MP000
ese	ese	PD0MS000
ésos	ese	PD0MP000
ése	ese	PD0MS000
eso	ese	PD0NS000
esotra	esotro	PD0FS000
esotro	esotro	PD0MS000
esta	este	PD0FS000
éstas	este	PD0FP000
ésta	este	PD0FS000
estas	este	PD0FP000
esta	este	PD0FS000
estos	este	PD0MP000
este	este	PD0MS000
éstos	este	PD0MP000
éste	este	PD0MS000
esto	este	PD0NS000
estotra	estotro	PD0FS000
estotro	estotro	PD0MS000
tal	tal	PD0CS000
tales	tal	PD0CP000
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreExclamativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreExclamativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">exclamative pronoun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Exclamatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PronombreExclamativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pronombres Exclamativos		
		
Forma	Lema	Etiqueta
qué	qué	PE000000
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreIndefinido -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreIndefinido">
        <rdfs:label xml:lang="en">indefinite pronoun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Indefinit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PronombreIndefinido</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Pronoms Indefinits		
		
Forma	Lema	Etiqueta
quelcom	quelcom	PI0CS000
algú	algú	PI0CS000
alguna	algun	PI0FS000
algunes	algun	PI0FP000
algun	algun	PI0MS000
alguns	algun	PI0MP000
bastant	bastant	PI0MS000
bastants	bastant	PI0MP000
cap	cap	PI0CS000
hom	hom	PI0CS000
mateixa	mateix	PI0FS000
mateixes	mateix	PI0FP000
mateix	mateix	PI0MS000
mateixos	mateix	PI0MP000
molta	molt	PI0FS000
moltes	molt	PI0FP000
molt	molt	PI0MS000
molts	molt	PI0MP000
res	res	PI0CS000
ningú	ningú	PI0CS000
ninguna	ningun	PI0FS000
ningunes	ningun	PI0FP000
ningun	ningun	PI0MS000
ninguns	ningun	PI0MP000
altra	altre	PI0FS000
altres	altre	PI0CP000
altre	altre	PI0MS000
poca	poc	PI0FS000
poques	poc	PI0FP000
poc	poc	PI0MS000
pocs	poc	PI0MP000
qualsevol	qualsevol	PI0CS000
qualssevol	qualsevol	PI0CP000
qualsevulla	qualsevulla	PI0CS000
qualssevulla	qualsevulla	PI0CP000
cadascú	cadascú	PI0CS000
tanta	tant	PI0FS000
tantes	tant	PI0FP000
tant	tant	PI0MS000
tants	tant	PI0MP000
tota	tot	PI0FS000
totes	tot	PI0FP000
tot	tot	PI0MS000
tots	tot	PI0MP000
una	un	PI0FS000
unes	un	PI0FP000
un	un	PI0MS000
uns	un	PI0MP000
tothom	tothom	PI0CS000
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pronombres Indefinidos		
		
Forma	Lema	Etiqueta
algo	algo	PI0CS000
alguien	alguien	PI0CS000
alguna	alguno	PI0FS000
algunas	alguno	PI0FP000
alguno	alguno	PI0MS000
algunos	alguno	PI0MP000
bastante	bastante	PI0MS000
bastantes	bastante	PI0MP000
cualesquiera	cualquiera	PI0CP000
cualquiera	cualquiera	PI0CS000
demás	demás	PI0CP000
misma	mismo	PI0FS000
mismas	mismo	PI0FP000
mismo	mismo	PI0MS000
mismos	mismo	PI0MP000
mucha	mucho	PI0FS000
muchas	mucho	PI0FP000
mucho	mucho	PI0MS000
muchos	mucho	PI0MP000
nada	nada	PI0CS000
nadie	nadie	PI0CS000
ninguna	ninguno	PI0FS000
ningunas	ninguno	PI0FP000
ninguno	ninguno	PI0MS000
ningunos	ninguno	PI0MP000
otra	otro	PI0FS000
otras	otro	PI0FP000
otro	otro	PI0MS000
otros	otro	PI0MP000
poca	poco	PI0FS000
pocas	poco	PI0FP000
poco	poco	PI0MS000
pocos	poco	PI0MP000
quienquier	quienquiera	PI0CS000
quienesquiera	quienquiera	PI0CP000
quienquiera	quienquiera	PI0CS000
tanta	tanto	PI0FS000
tantas	tanto	PI0FP000
tanto	tanto	PI0MS000
tantos	tanto	PI0MP000
toda	todo	PI0FS000
todas	todo	PI0FP000
todo	todo	PI0MS000
todos	todo	PI0MP000
una	uno	PI0FS000
unas	uno	PI0FP000
uno	uno	PI0MS000
unos	uno	PI0MP000
varias	varios	PI0FP000
varios	varios	PI0MP000
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreInterrogativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreInterrogativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">interrogative pronoun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Interrogatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PronombreInterrogativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">. Pronoms Interrogatius		
		
Forma	Lema	Etiqueta
on	on	PT000000
com	com	PT000000
quan	quan	PT000000
quanta	quant	PT0FS000
quantes	quant	PT0FP000
quant	quant	PT0MS000
quants	quant	PT0MP000
què	què	PT0CS000
quina	quin	PT0FS000
quines	quin	PT0FP000
quin	quin	PT0MS000
quins	quin	PT0MP000
qui	qui	PT0CS000
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pronombres Interrogativos		
		
Forma	Lema	Etiqueta
adónde	adónde	PT000000
cómo	cómo	PT000000
cuál	cuál	PT0CS000
cuáles	cuál	PT0CP000
cuándo	cuándo	PT000000
cuánta	cuánto	PT0FS000
cuántas	cuánto	PT0FP000
cuánto	cuánto	PT0MS000
cuántos	cuánto	PT0MP000
dónde	dónde	PT000000
qué	qué	PT0CS000
quién	quién	PT0CS000
quiénes	quién	PT0CP000
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombrePersonal -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombrePersonal">
        <rdfs:label xml:lang="en">personal pronoun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Personal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PronombrePersonal</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Pronoms Personals		
		
Forma	Lema	Etiqueta
jo	jo	PP1CSN00
me	jo	PP1CS000
mi	jo	PP1CSO00
ens	jo	PP1CP000
nosaltres	jo	PP1CP000
em	jo	PP1CS000
m&#39;	jo	PP1CS000
nós	jo	PP1CSN00
te	tu	PP2CS000
t&#39;	tu	PP2CS000
et	tu	PP2CS000
tu	tu	PP2CS000
us	tu	PP2CP000
vostè	tu	PP2CS00P
vostès	tu	PP2CP00P
vós	tu	PP2CN00P
vosaltres	tu	PP2CP000
el	ell	PP3MSA00
ella	ell	PP3FS000
elles	ell	PP3FP000
ell	ell	PP3MS000
ells	ell	PP3MP000
la	ell	PP3FSA00
les	ell	PP3FPA00
els	ell	PP3MPA00
l&#39;	ell	PP3CSA00
li	ell	PP3CSD00
els	ell	PP3CPD00
es	ell	PP3CN000
si	ell	PP3CNO00
s&#39;	ell	PP3CN000
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pronombres Personales		
		
Forma	Lema	Etiqueta
yo	yo	PP1CSN00
me	me	PP1CS000
mí	mí	PP1CSO00
nos	me	PP1CP000
nosotras	nosotros	PP1FP000
nosotros	nosotros	PP1MP000
conmigo	conmigo	PP1CSO00
te	te	PP2CS000
ti	tí	PP2CSO00
tú	tú	PP2CSN00
os	te	PP2CP000
usted	usted	PP2CS00P
ustedes	usted	PP2CP00P
vos	tú	PP3CN00P
vosotras	vosotros	PP2FP000
vosotros	vosotros	PP2MP000
contigo	contigo	PP2CNO00
él	él	PP3MS000
ella	él	PP3FS000
ellas	ellos	PP3FP000
ello	ello	PP3NS000
ellos	ellos	PP3MP000
la	lo	PP3FSA00
las	lo	PP3FPA00
lo	lo	PP3MSA00
lo	lo	PP3CNA00
los	lo	PP3MPA00
le	le	PP3CSD00
les	le	PP3CPD00
se	se	PP3CN000
sí	sí	PP3CNO00
consigo	consigo	PP3CNO00
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombrePosesivo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombrePosesivo">
        <rdfs:label xml:lang="en">possessive pronoun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Possessiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PronombrePosesivo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Pronoms Possessius		
		
Forma	Lema	Etiqueta
la_meva	el_meu	PX1FS0S0
les_meves	el_meu	PX1FP0S0
el_meu	el_meu	PX1MS0S0
els_meus	el_meu	PX1MP0S0
la_nostra	el_nostre	PX1FS0P0
les_nostres	el_nostre	PX1FP0P0
el_nostre	el_nostre	PX1MS0P0
els_nostres	el_nostre	PX1MP0P0
la_seva	el_seu	PX3FS000
les_seves	el_seu	PX3FP000
el_seu	el_seu	PX3MS000
els_seus	el_seu	PX3MP000
la_teva	el_teu	PX2FS0S0
les_teves	el_teu	PX2FP0S0
el_teu	el_teu	PX2MS0S0
els_teus	el_teu	PX2MP0S0
la_vostra	el_vostre	PX2FS0P0
les_vostres	el_vostre	PX2FP0P0
el_vostre	el_vostre	PX2MS0P0
els_vostres	el_vostre	PX2MP0P0
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pronombres Posesivos		
		
Los pronombres posesivos (mio, tuyo, suyo, etc.) se comportan como adjetivos. Se usa la etiqueta PX ya que permite expresar el número del poseedor, lo que no seria posible creando una nueva subcategoria de adjetivos. Los PX apareceran siempre detrás de un determinante (el mio, la suya, ...)		
		
Forma	Lema	Etiqueta
mía	mío	PX1FS0S0
mías	mío	PX1FP0S0
mío	mío	PX1MS0S0
míos	mío	PX1MP0S0
mío	mío	PX1NS0S0
nuestra	nuestro	PX1FS0P0
nuestras	nuestro	PX1FP0P0
nuestro	nuestro	PX1MS0P0
nuestros	nuestro	PX1MP0P0
nuestro	nuestro	PX1NS0P0
suya	suyo	PX3FS000
suyas	suyo	PX3FP000
suyo	suyo	PX3MS000
suyos	suyo	PX3MP000
suyo	suyo	PX3NS000
tuya	tuyo	PX2FS0S0
tuyas	tuyo	PX2FP0S0
tuyo	tuyo	PX2MS0S0
tuyos	tuyo	PX2MP0S0
tuyo	tuyo	PX2NS0S0
vuestra	vuestro	PX2FS0P0
vuestras	vuestro	PX2FP0P0
vuestro	vuestro	PX2MS0P0
vuestros	vuestro	PX2MP0P0
vuestro	vuestro	PX2NS0P0
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreRelativo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreRelativo">
        <rdfs:label xml:lang="en">relative pronoun</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Relatiu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">PronombreRelativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Pronoms Relatius 		
		
Forma	Lema	Etiqueta
com	com	PR000000
on	on	PR000000
qual	qual	PR0CS000
quals	qual	PR0CP000
què	què	PR0CN000
que	que	PR0CN000
qui	qui	PR0CN000
quan	quan	PR000000
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Pronombres Relativos 		
		
Forma	Lema	Etiqueta
como	como	PR000000
donde	donde	PR000000
adonde	adonde	PR000000
cuando	cuando	PR000000
cual	cual	PR0CS000
cuales	cual	PR0CP000
cuanta	cuanto	PR0FS000
cuantas	cuanto	PR0FP000
cuanto	cuanto	PR0MS000
cuantos	cuanto	PR0MP000
cuya	cuyo	PR0FS000
cuyas	cuyo	PR0FP000
cuyo	cuyo	PR0MS000
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Puntuación -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Puntuación">
        <rdfs:label xml:lang="en">punctuation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Puntuació</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">puntuación</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Exemples:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
¡	¡	Faa
!	!	Fat
,	,	Fc
[	[	Fca
]	]	Fct
:	:	Fd
&quot;	&quot;	Fe
-	-	Fg
/	/	Fh
¿	¿	Fia
?	?	Fit
{	{	Fla
}	}	Flt
,	,	Fp
(	(	Fpa
)	)	Fpt
«	«	Fra
»	»	Frc
...	...	Fs
%	%	Ft
;	;	Fx
_	_	Fz
+	+	Fz
=	=	Fz
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ejemplos:		
		
Forma	Lema	Etiqueta
¡	¡	Faa
!	!	Fat
,	,	Fc
[	[	Fca
]	]	Fct
:	:	Fd
&quot;	&quot;	Fe
-	-	Fg
/	/	Fh
¿	¿	Fia
?	?	Fit
{	{	Fla
}	}	Flt
,	,	Fp
(	(	Fpa
)	)	Fpt
«	«	Fra
»	»	Frc
...	...	Fs
%	%	Ft
;	;	Fx
_	_	Fz
+	+	Fz
=	=	Fz
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Tiempo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Tiempo">
        <rdfs:label xml:lang="en">tense</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Temps</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiempo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&system;Feature"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoCondicional -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoCondicional">
        <rdfs:label xml:lang="en">conditional tense</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Condicional</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">TiempoCondicional</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Tiempo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoFuturo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoFuturo">
        <rdfs:label xml:lang="en">future tense</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Futur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">TiempoFuturo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Tiempo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoImperfecto -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoImperfecto">
        <rdfs:label xml:lang="en">imperfect tense</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Imperfet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">TiempoImperfecto</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Tiempo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoPasado -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoPasado">
        <rdfs:label xml:lang="en">past tense</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Passat</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">TiempoPasado</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Tiempo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoPresente -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoPresente">
        <rdfs:label xml:lang="en">present tense</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Present</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">TiempoPresente</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Tiempo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Verbo -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Verbo">
        <rdfs:label xml:lang="en">verb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Verb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Verbo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Categoría"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">El lema del verb ha de ser sempre l&#39;infinitiu. 		
Etiquetem les formes del verb haver i el present del verb anar com auxiliars (VA), les del verb ser com semiauxiliars (VS) i les restants com principals (VM). 		
L&#39;atribut de Gènere tan sols afecta als participis, per a la resta de formes aquest atribut no s&#39;especifica (0). 		
Per a les formes d&#39;infinitiu i gerundi no s&#39;especifiquen els atributs de Temps, Persona, Número i Gènere, per la qual cosa el seu valor serà 0. 		
		
Forma	Lema	Etiqueta
cantada	cantar	VMP00SF
cantades	cantar	VMP00PF
cantat	cantar	VMP00SM
cantats	cantar	VMP00PM
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Etiquetem les formes del verb haver i el present del verb anar com auxiliars (VA), les del verb ser com semiauxiliars (VS) i les restants com principals (VM).
L&#39;atribut de Gènere tan sols afecta als participis, per a la resta de formes aquest atribut no s&#39;especifica (0).
Per a les formes d&#39;infinitiu i gerundi no s&#39;especifiquen els atributs de Temps, Persona, Número i Gènere, per la qual cosa el seu valor serà 0. </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Etiquetamos las formas del verbo haber como auxiliares (VA) cuando actúan como tal, y como verbo principal (VM) en los existenciales (hay dinero, cuando haya dinero), las del verbo ser como semiauxiliares (VS) y las restantes como principales (VM). 
Para las formas de infinitivo y gerundio no se especifican los atributos de Tiempo, Persona, Número y Género, por lo que su valor será 0.

Forma	Lema	Etiqueta
cantada	cantar	VMP00SF
cantadas	cantar	VMP00PF
cantado	cantar	VMP00SM
cantados	cantar	VMP00PM
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VerboAuxiliar -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VerboAuxiliar">
        <rdfs:label xml:lang="en">auxiliary verb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Auxiliar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">VerboAuxiliar</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Verbo"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VerboPrincipal -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VerboPrincipal">
        <rdfs:label xml:lang="en">main verb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Principal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">VerboPrincipal</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Verbo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Exemples:			
			
Temps	VERBS PRINCIPALS		
	Forma	Lema	Etiqueta
PRESENT D&#39;INDICATIU	canto	cantar	VMIP1S0
	cantes	cantar	VMIP2S0
	canta	cantar	VMIP3S0
	cantem	cantar	VMIP1P0
	canteu	cantar	VMIP2P0
	canten	cantar	VMIP3P0
PRETÈRIT IMPERFET	cantava	cantar	VMII1S0
	cantaves	cantar	VMII2S0
	cantava	cantar	VMII3S0
	cantàvem	cantar	VMII1P0
	cantàveu	cantar	VMII2P0
	cantaven	cantar	VMII3P0
PRETÈRIT PERFET	cantí	cantar	VMIS1S0
	cantares	cantar	VMIS2S0
	cantà	cantar	VMIS3S0
	cantàrem	cantar	VMIS1P0
	cantàreu	cantar	VMIS2P0
	cantaren	cantar	VMIS3P0
FUTUR D&#39;INDICATIU	cantaré	cantar	VMIF1S0
	cantaràs	cantar	VMIF2S0
	cantarà	cantar	VMIF3S0
	cantarem	cantar	VMIF1P0
	cantareu	cantar	VMIF2P0
	cantaran	cantar	VMIF3P0
CONDICIONAL	cantaria	cantar	VMIC1S0
	cantaries	cantar	VMIC2S0
	cantaria	cantar	VMIC3S0
	cantaríem	cantar	VMIC1P0
	cantaríeu	cantar	VMIC2P0
	cantarien	cantar	VMIC3P0
PRESENT DE SUBJUNTIU	canti	cantar	VMSP1S0
	cantis	cantar	VMSP2S0
	canti	cantar	VMSP3S0
	cantem	cantar	VMSP1P0
	canteu	cantar	VMSP2P0
	cantin	cantar	VMSP3P0
PRETÈRIT IMPERFET	cantés	cantar	VMSI1S0
	cantessis	cantar	VMSI2S0
	cantés	cantar	VMSI3S0
	cantéssim	cantar	VMSI1P0
	cantéssiu	cantar	VMSI2P0
	cantessin	cantar	VMSI3P0
GERUNDI	cantant	cantar	VMG0000
IMPERATIU	canta	cantar	VMM02S0
	canti	cantar	VMM03S0
	cantem	cantar	VMM01P0
	canteu	cantar	VMM02P0
	cantin	cantar	VMM03P0
INFINITIU	cantar	cantar	VMN0000
PARTICIPI	cantada	cantar	VMP00SF
	cantat	cantar	VMP00SM
	cantades	cantar	VMP00PF
	cantats	cantar	VMP00PM
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tiempo	VERBOS PRINCIPALES		
	Forma	Lema	Etiqueta
PRESENTE DE INDICATIVO	canto	cantar	VMIP1S0
	cantas	cantar	VMIP2S0
	canta	cantar	VMIP3S0
	cantamos	cantar	VMIP1P0
	cantáis	cantar	VMIP2P0
	cantan	cantar	VMIP3P0
PRETÉRITO IMPERFECTO	cantaba	cantar	VMII1S0
	cantabas	cantar	VMII2S0
	cantaba	cantar	VMII3S0
	cantábamos	cantar	VMII1P0
	cantabais	cantar	VMII2P0
	cantaban	cantar	VMII3P0
PRETÉRITO PERFECTO SIMPLE	canté	cantar	VMIS1S0
	cantaste	cantar	VMIS2S0
	cantó	cantar	VMIS3S0
	cantamos	cantar	VMIS1P0
	cantasteis	cantar	VMIS2P0
	cantaron	cantar	VMIS3P0
FUTURO DE INDICATIVO	cantaré	cantar	VMIF1S0
	cantarás	cantar	VMIF2S0
	cantará	cantar	VMIF3S0
	cantaremos	cantar	VMIF1P0
	cantaréis	cantar	VMIF2P0
	cantarán	cantar	VMIF3P0
CONDICIONAL	cantaría	cantar	VMIC1S0
	cantarías	cantar	VMIC2S0
	cantaría	cantar	VMIC3S0
	cantaríamos	cantar	VMIC1P0
	cantaríais	cantar	VMIC2P0
	cantarían	cantar	VMIC3P0
PRESENTE DE SUBJUNTIVO	cante	cantar	VMSP1S0
	cantes	cantar	VMSP2S0
	cante	cantar	VMSP3S0
	cantemos	cantar	VMSP1P0
	cantéis	cantar	VMSP2P0
	canten	cantar	VMSP3P0
PRETÉRITO IMPERFECTO	cantara	cantar	VMSI1S0
	cantaras	cantar	VMSI2S0
	cantara	cantar	VMSI3S0
	cantáramos	cantar	VMSI1P0
	cantarais	cantar	VMSI2P0
	cantaran	cantar	VMSI3P0
	cantase	cantar	VMSI1S0
	cantases	cantar	VMSI2S0
	cantase	cantar	VMSI3S0
	cantásemos	cantar	VMSI1P0
	cantaseis	cantar	VMSI2P0
	cantasen	cantar	VMSI3P0
FUTURO DE SUBJUNTIVO	cantare	cantar	VMSF1S0
	cantares	cantar	VMSF2S0
	cantare	cantar	VMSF3S0
	cantáremos	cantar	VMSF1P0
	cantareis	cantar	VMSF2P0
	cantaren	cantar	VMSF3P0
GERUNDIO	cantando	cantar	VMG0000
IMPERATIVO	canta	cantar	VMM02S0
	cante	cantar	VMM03S0
	cantemos	cantar	VMM01P0
	cantad	cantar	VMM02P0
	canten	cantar	VMM03P0
INFINITIVO	cantar	cantar	VMN0000
PARTICIPIO	cantada	cantar	VMP00SF
	cantado	cantar	VMP00SM
	cantadas	cantar	VMP00PF
	cantados	cantar	VMP00PM
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VerboSemiauxiliar -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VerboSemiauxiliar">
        <rdfs:label xml:lang="en">semiauxiliary verb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="ca">Semiauxiliar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">VerboSemiauxiliar</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Verbo"/>
        <rdfs:comment xml:lang="ca">Exemples:			
			
Temps	VERB SEMIAUXILIAR		
	Forma	Lema	Etiqueta
PRESENT D&#39;INDICATIU	sóc	ser	VSIP1S0
	ets	ser	VSIP2S0
	és	ser	VSIP3S0
	som	ser	VSIP1P0
	sou	ser	VSIP2P0
	són	ser	VSIP3P0
PRETÈRIT IMPERFET	era	ser	VSII1S0
	eres	ser	VSII2S0
	era	ser	VSII3S0
	érem	ser	VSII1P0
	éreu	ser	VSII2P0
	eren	ser	VSII3P0
PRETÈRIT PERFET	fui	ser	VSIS1S0
	fores	ser	VSIS2S0
	fou	ser	VSIS3S0
	fórem	ser	VSIS1P0
	fóreu	ser	VSIS2P0
	foren	ser	VSIS3P0
FUTUR D&#39;INDICATIU	seré	ser	VSIF1S0
	seràs	ser	VSIF2S0
	serà	ser	VSIF3S0
	serem	ser	VSIF1P0
	sereu	ser	VSIF2P0
	seran	ser	VSIF3P0
CONDICIONAL	seria	ser	VSIC1S0
	series	ser	VSIC2S0
	seria	ser	VSIC3S0
	seríem	ser	VSIC1P0
	seríeu	ser	VSIC2P0
	serien	ser	VSIC3P0
PRESENT DE SUBJUNTIU	sigui	ser	VSSP1S0
	siguis	ser	VSSP2S0
	sigui	ser	VSSP3S0
	siguem	ser	VSSP1P0
	sigueu	ser	VSSP2P0
	siguin	ser	VSSP3P0
PRETÈRIT IMPERFET	fos	ser	VSSI1S0
	fossis	ser	VSSI2S0
	fos	ser	VSSI3S0
	fóssim	ser	VSSI1P0
	fóssiu	ser	VSSI2P0
	fossin	ser	VSSI3P0
GERUNDI	essent	ser	VSG0000
IMPERATIU	sigues	ser	VSM02S0
	sigui	ser	VSM03S0
	siguem	ser	VSM01P0
	sigueu	ser	VSM02P0
	siguin	ser	VSM03P0
INFINITIU	ser	ser	VSN0000
PARTICIPI	estat	ser	VSP00SM
			
			
			
</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tiempo	VERBO SEMIAUXILIAR		
	Forma	Lema	Etiqueta
PRESENTE DE INDICATIVO	soy	ser	VSIP1S0
	eres	ser	VSIP2S0
	es	ser	VSIP3S0
	somos	ser	VSIP1P0
	sois	ser	VSIP2P0
	son	ser	VSIP3P0
PRETÉRITO IMPERFECTO	era	ser	VSII1S0
	eras	ser	VSII2S0
	era	ser	VSII3S0
	éramos	ser	VSII1P0
	erais	ser	VSII2P0
	eran	ser	VSII3P0
PRETÉRITO PERFECTO SIMPLE	fui	ser	VSIS1S0
	fuiste	ser	VSIS2S0
	fue	ser	VSIS3S0
	fuimos	ser	VSIS1P0
	fuisteis	ser	VSIS2P0
	fueron	ser	VSIS3P0
FUTURO DE INDICATIVO	seré	ser	VSIF1S0
	serás	ser	VSIF2S0
	será	ser	VSIF3S0
	seremos	ser	VSIF1P0
	seréis	ser	VSIF2P0
	serán	ser	VSIF3P0
CONDICIONAL	sería	ser	VSIC1S0
	serías	ser	VSIC2S0
	sería	ser	VSIC3S0
	seríamos	ser	VSIC1P0
	seríais	ser	VSIC2P0
	serían	ser	VSIC3P0
PRESENTE DE SUBJUNTIVO	sea	ser	VSSP1S0
	seas	ser	VSSP2S0
	sea	ser	VSSP3S0
	seamos	ser	VSSP1P0
	seáis	ser	VSSP2P0
	sean	ser	VSSP3P0
PRETÉRITO IMPERFECTO	fuera	ser	VSSI1S0
	fueras	ser	VSSI2S0
	fuera	ser	VSSI3S0
	fuéramos	ser	VSSI1P0
	fuerais	ser	VSSI2P0
	fueran	ser	VSSI3P0
	fuese	ser	VSSI1S0
	fueses	ser	VSSI2S0
	fuese	ser	VSSI3S0
	fuésemos	ser	VSSI1P0
	fueseis	ser	VSSI2P0
	fuesen	ser	VSSI3P0
FUTURO DE SUBJUNTIVO	fuere	ser	VSSF1S0
	fueres	ser	VSSF2S0
	fuere	ser	VSSF3S0
	fuéremos	ser	VSSF1P0
	fuereis	ser	VSSF2P0
	fueren	ser	VSSF3P0
GERUNDIO	siendo	ser	VSG0000
IMPERATIVO	sé	ser	VSM02S0
	sea	ser	VSM03S0
	seamos	ser	VSM01P0
	sed	ser	VSM02P0
	sean	ser	VSM03P0
INFINITIVO	ser	ser	VSN0000
PARTICIPIO	sido	ser	VSP00SM
			
			
			
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adjetivo"/>
        <system:hasTagMatching>^A.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A....P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A....P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoParticipio"/>
        <system:hasTagMatching>^A....P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A...N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A...N">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroInvariable"/>
        <system:hasTagMatching>^A...N.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A...P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A...P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroPlural"/>
        <system:hasTagMatching>^A...P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A...S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A...S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroSingular"/>
        <system:hasTagMatching>^A...S.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A..C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A..C">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroComún"/>
        <system:hasTagMatching>^A..C.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A..F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A..F">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroFemenino"/>
        <system:hasTagMatching>^A..F.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A..M -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A..M">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroMasculino"/>
        <system:hasTagMatching>^A..M.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AO -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AO">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoOrdinal"/>
        <system:hasTagMatching>^AO.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AQ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AQ">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdjetivoCalificativo"/>
        <system:hasTagMatching>^AQ.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A_A -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A_A">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoAumentativo"/>
        <system:hasTagMatching>^A.A.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A_C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A_C">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoDiminutivo"/>
        <system:hasTagMatching>^A.C.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A_S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#A_S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoSuperlativo"/>
        <system:hasTagMatching>^A.S.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#C">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Conjunción"/>
        <system:hasTagMatching>^C.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CC">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ConjunciónCoordinada"/>
        <system:hasTag>CC</system:hasTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CS">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ConjunciónSubordinada"/>
        <system:hasTag>CS</system:hasTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Determinante"/>
        <system:hasTagMatching>^D.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D....P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D....P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PoseedorPlural"/>
        <system:hasTagMatching>^D....P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D....S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D....S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PoseedorSingular"/>
        <system:hasTagMatching>^D....S.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D...N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D...N">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroInvariable"/>
        <system:hasTagMatching>^D...N.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D...P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D...P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroPlural"/>
        <system:hasTagMatching>^D...P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D...S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D...S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroSingular"/>
        <system:hasTagMatching>D...S</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D..C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D..C">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroComún"/>
        <system:hasTagMatching>^D..C.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D..F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D..F">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroFemenino"/>
        <system:hasTagMatching>^D..F.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D..M -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D..M">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroMasculino"/>
        <system:hasTagMatching>^D..M.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D..N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D..N">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroNeutro"/>
        <system:hasTagMatching>^D..N.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D.1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D.1">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaPrimera"/>
        <system:hasTagMatching>^D.1.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D.2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D.2">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaSegunda"/>
        <system:hasTagMatching>^D.2.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D.3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#D.3">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaTercera"/>
        <system:hasTagMatching>^D.3.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DA">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteArtículo"/>
        <system:hasTagMatching>^DA.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DD">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteDemostrativo"/>
        <system:hasTagMatching>^DD.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DE">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteExclamativo"/>
        <system:hasTagMatching>^DE.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DI -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DI">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteIndefinido"/>
        <system:hasTagMatching>^DI.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DN -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DN">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminantNumeral"/>
        <system:hasTagMatching>^DN.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DP">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminantePosesivo"/>
        <system:hasTagMatching>^DP.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DR -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DR">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminantRelatiu"/>
        <system:hasTagMatching>^DR.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DT">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#DeterminanteInterrogativo"/>
        <system:hasTagMatching>^DT.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#F">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Puntuación"/>
        <system:hasTagMatching>^F.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#I -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#I">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Interjección"/>
        <system:hasTag>I</system:hasTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Nombre"/>
        <system:hasTagMatching>^N.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.....A -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.....A">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoAumentativo"/>
        <system:hasTagMatching>^N.....A$</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.....D -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.....D">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GradoDiminutivo"/>
        <system:hasTagMatching>^N.....D$</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.C">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroComún"/>
        <system:hasTagMatching>^N.C.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.F">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroFemenino"/>
        <system:hasTagMatching>^N.F.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.M -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#N.M">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroMasculino"/>
        <system:hasTagMatching>^N.M.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NC">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreComún"/>
        <system:hasTagMatching>^NC.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropio"/>
        <system:hasTagMatching>^NP.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP..G0 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP..G0">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreProprioLugar"/>
        <system:hasTagMatching>^NP..G0.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP..O0 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP..O0">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreProprioOrganización"/>
        <system:hasTagMatching>^NP..O0.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP..SP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP..SP">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombreProprioPersona"/>
        <system:hasTagMatching>^NP..SP.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP..V0 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NP..V0">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NombrePropioOtros"/>
        <system:hasTagMatching>^NP..V0.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Pronombre"/>
        <system:hasTagMatching>^P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P......P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P......P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Polite"/>
        <system:hasTagMatching>^P......P$</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.....P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.....P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PoseedorPlural"/>
        <system:hasTagMatching>^P.....P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.....S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.....S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PoseedorSingular"/>
        <system:hasTagMatching>^P.....S.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P....A -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P....A">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoAcusativo"/>
        <system:hasTagMatching>^P...A.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P....D -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P....D">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoDativo"/>
        <system:hasTagMatching>^P....D.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P....N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P....N">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoNominativo"/>
        <system:hasTagMatching>^P....N.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P....O -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P....O">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CasoOblicuo"/>
        <system:hasTagMatching>^P....O.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P...N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P...N">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroImpersonalMInvariable"/>
        <system:hasTagMatching>^P...N.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P...P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P...P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroPlural"/>
        <system:hasTagMatching>^P...P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P...S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P...S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroSingular"/>
        <system:hasTagMatching>^P...S.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P..C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P..C">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroComún"/>
        <system:hasTagMatching>^P..C.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P..F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P..F">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroFemenino"/>
        <system:hasTagMatching>^P..F.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P..M -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P..M">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroMasculino"/>
        <system:hasTagMatching>^P..M.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P..N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P..N">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroNeutro"/>
        <system:hasTagMatching>P..N</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.1">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaPrimera"/>
        <system:hasTagMatching>^P.1.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.2">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaSegunda"/>
        <system:hasTagMatching>^P.2.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#P.3">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaTercera"/>
        <system:hasTagMatching>^P.3.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PD">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreDemostrativo"/>
        <system:hasTagMatching>^PD.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PE">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreExclamativo"/>
        <system:hasTagMatching>^PE.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PI -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PI">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreIndefinido"/>
        <system:hasTagMatching>^PI.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PN -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PN">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronomNumeral"/>
        <system:hasTagMatching>^PN.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PP">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombrePersonal"/>
        <system:hasTagMatching>^PP.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PR -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PR">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreRelativo"/>
        <system:hasTagMatching>^PR.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PT">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombreInterrogativo"/>
        <system:hasTagMatching>^PT.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PX -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PX">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PronombrePosesivo"/>
        <system:hasTagMatching>^PX.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#R -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#R">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adverbio"/>
        <system:hasTagMatching>^R.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#RG -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#RG">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdverbioGeneral"/>
        <system:hasTagMatching>^RG.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#RN -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#RN">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#AdverbioNegativo"/>
        <system:hasTagMatching>^RN.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Adposición"/>
        <system:hasTagMatching>^S.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SP">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Preposición"/>
        <system:hasTagMatching>^SP.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SP..S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SP..S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroSingular"/>
        <system:hasTagMatching>^SP..S$</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SP.M -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SP.M">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroMasculino"/>
        <system:hasTagMatching>^SP.M.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SPC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SPC">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PreposiciónContraída"/>
        <system:hasTagMatching>^SPC.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SPS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#SPS">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PreposiciónSimple"/>
        <system:hasTagMatching>^SPS.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Verbo"/>
        <system:hasTagMatching>^V.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.....F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.....F">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroFemenino"/>
        <system:hasTagMatching>^V.....F$</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.....M -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.....M">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#GéneroMasculino"/>
        <system:hasTagMatching>^V.....M$</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V....P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V....P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroPlural"/>
        <system:hasTagMatching>^V....P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V....S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V....S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#NúmeroSingular"/>
        <system:hasTagMatching>^V....S.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V...1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V...1">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaPrimera"/>
        <system:hasTagMatching>^V...1.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V...2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V...2">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaSegunda"/>
        <system:hasTagMatching>^V...2.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V...3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V...3">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#PersonaTercera"/>
        <system:hasTagMatching>^V...3.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..C">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoCondicional"/>
        <system:hasTagMatching>^V..C.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..F">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoFuturo"/>
        <system:hasTagMatching>^V..F.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..I -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..I">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoImperfecto"/>
        <system:hasTagMatching>^V..I.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoPresente"/>
        <system:hasTagMatching>^V..P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V..S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#TiempoPasado"/>
        <system:hasTagMatching>^V..S.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.G -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.G">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoGerundio"/>
        <system:hasTagMatching>^V.G.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.I -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.I">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoIndicativo"/>
        <system:hasTagMatching>^V.I.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.M -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.M">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoImperativo"/>
        <system:hasTagMatching>^V.M.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.N">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoInfinitivo"/>
        <system:hasTagMatching>^V.N.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.P">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoParticipio"/>
        <system:hasTagMatching>^V.P.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.S -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#V.S">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#ModoSubjuntivo"/>
        <system:hasTagMatching>^V.S.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VA">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VerboAuxiliar"/>
        <system:hasTagMatching>^VA.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VM">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VerboPrincipal"/>
        <system:hasTagMatching>^VM.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VS">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#VerboSemiauxiliar"/>
        <system:hasTagMatching>^VS.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#W -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#W">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#FechaHora"/>
        <system:hasTag>W</system:hasTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Y -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Y">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Abreviatura"/>
        <system:hasTag>Y</system:hasTag>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Z -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Z">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Cifra"/>
        <system:hasTagMatching>^Z.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Zd -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Zd">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraPartitivo"/>
        <system:hasTagMatching>^Zd.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Zm -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Zm">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraMoneda"/>
        <system:hasTagMatching>^Zm.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Zp -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Zp">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraPorcentaje"/>
        <system:hasTagMatching>^Zp.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Zu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#Zu">
        <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/olia/parole_es_cat.owl#CifraUnidad"/>
        <system:hasTagMatching>^Zu.*</system:hasTagMatching>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.2.3.22702) http://owlapi.sourceforge.net -->

